let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es el órgano principal del sistema nervioso humano?",
    answer: "El cerebro",
    options: [
      "El corazón",
      "El estómago",
      "El cerebro",
      "Los pulmones"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "¿Cuál es la célula principal del sistema nervioso?",
    answer: "La neurona",
    options: [
      "El glóbulo rojo",
      "La neurona",
      "El linfocito",
      "El hepatocito"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál es la función principal del sistema nervioso?",
    answer: "Transmitir y procesar información",
    options: [
      "Regular la temperatura corporal",
      "Producir hormonas",
      "Transmitir y procesar información",
      "Realizar la digestión"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "¿Qué son los neurotransmisores?",
    answer: "Sustancias químicas que transmiten señales entre las neuronas",
    options: [
      "Células del sistema nervioso",
      "Sustancias químicas que transmiten señales entre las neuronas",
      "Órganos del sistema nervioso",
      "Hormonas producidas por el cerebro"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "¿Qué es el sistema nervioso periférico?",
    answer: "La parte del sistema nervioso que se encuentra fuera del cerebro y la médula espinal",
    options: [
      "La parte del sistema nervioso que se encuentra dentro del cerebro y la médula espinal",
      "La parte del sistema nervioso que se encuentra fuera del cerebro y la médula espinal",
      "La parte del sistema nervioso que controla los movimientos voluntarios",
      "La parte del sistema nervioso que controla las funciones automáticas del cuerpo"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Cuál es la función del cerebelo en el sistema nervioso?",
    answer: "Controlar el movimiento y el equilibrio",
    options: [
      "Procesar la información sensorial",
      "Regular la temperatura corporal",
      "Controlar el movimiento y el equilibrio",
      "Producir hormonas"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Qué es la médula espinal y cuál es su función en el sistema nervioso?",
    answer: "Es una extensión del sistema nervioso central que transmite señales entre el cerebro y el resto del cuerpo",
    options: [
      "Un órgano encargado de regular el sistema circulatorio",
      "Una estructura que almacena nutrientes",
      "Es una extensión del sistema nervioso central que transmite señales entre el cerebro y el resto del cuerpo",
      "Una glándula que produce hormonas"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Qué son los ganglios linfáticos y cuál es su relación con el sistema nervioso?",
    answer: "Pequeñas estructuras que forman parte del sistema linfático y ayudan en la defensa del cuerpo contra infecciones",
    options: [
      "Centros de control del sistema nervioso central",
      "Órganos encargados de almacenar información",
      "Pequeñas estructuras que forman parte del sistema linfático y ayudan en la defensa del cuerpo contra infecciones",
      "Nódulos de almacenamiento de energía del sistema nervioso"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué función tiene el sistema nervioso autónomo en el cuerpo humano?",
    answer: "Controlar las funciones automáticas del cuerpo, como la respiración y la digestión",
    options: [
      "Producir hormonas",
      "Regular la temperatura corporal",
      "Controlar las funciones automáticas del cuerpo, como la respiración y la digestión",
      "Transmitir señales de dolor al cerebro"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Qué es el sistema nervioso central y cuáles son sus componentes principales?",
    answer: "Está compuesto por el cerebro y la médula espinal, y coordina las funciones del cuerpo",
    options: [
      "Un conjunto de nervios que controla los movimientos voluntarios",
      "Está compuesto por el cerebro y la médula espinal, y coordina las funciones del cuerpo",
      "Una red de ganglios linfáticos que protegen el sistema nervioso",
      "Un órgano encargado de regular la temperatura corporal"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "¿Qué es la sinapsis en el sistema nervioso?",
    answer: "La unión funcional entre dos neuronas donde se transmite la señal eléctrica",
    options: [
      "Una estructura de almacenamiento de información",
      "El órgano principal del sistema nervioso",
      "La unión funcional entre dos neuronas donde se transmite la señal eléctrica",
      "Un centro de control de la temperatura corporal"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "¿Qué es el sistema nervioso somático?",
    answer: "La parte del sistema nervioso que controla los movimientos voluntarios del cuerpo",
    options: [
      "La parte del sistema nervioso que controla los movimientos involuntarios",
      "La parte del sistema nervioso que coordina la comunicación entre el cerebro y el sistema circulatorio",
      "La parte del sistema nervioso que controla los movimientos voluntarios del cuerpo",
      "La parte del sistema nervioso que regula la temperatura corporal"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "¿Qué es la mielina y cuál es su función en las neuronas?",
    answer: "Una sustancia que recubre y aísla las fibras nerviosas, facilitando la transmisión de señales eléctricas",
    options: [
      "Un neurotransmisor que regula el estado de ánimo",
      "Una enzima que descompone los neurotransmisores",
      "Una sustancia que recubre y aísla las fibras nerviosas, facilitando la transmisión de señales eléctricas",
      "Un compuesto químico que estimula el crecimiento neuronal"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "¿Qué es el sistema nervioso parasimpático y cuál es su función?",
    answer: "Es una división del sistema nervioso autónomo que promueve la relajación y el descanso del cuerpo",
    options: [
      "Una red de neuronas en el cerebro",
      "Una parte del sistema nervioso central",
      "Es una división del sistema nervioso autónomo que promueve la relajación y el descanso del cuerpo",
      "Un órgano encargado de regular la temperatura corporal"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "¿Qué es la plasticidad neuronal?",
    answer: "La capacidad del cerebro para adaptarse y cambiar a lo largo de la vida",
    options: [
      "La capacidad del cerebro para adaptarse y cambiar a lo largo de la vida",
      "Un trastorno del sistema nervioso",
      "Una enfermedad que afecta la comunicación entre las neuronas",
      "Un proceso de envejecimiento del sistema nervioso"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "¿Cuál es la función de la microglía en el sistema nervioso?",
    answer: "Actuar como células inmunes y limpiar desechos celulares en el cerebro y la médula espinal",
    options: [
      "Producir neurotransmisores",
      "Controlar el movimiento y el equilibrio",
      "Actuar como células inmunes y limpiar desechos celulares en el cerebro y la médula espinal",
      "Regular la temperatura corporal"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "¿Qué es el sistema nervioso simpático y cuál es su función?",
    answer: "Es una división del sistema nervioso autónomo que prepara al cuerpo para situaciones de emergencia o estrés",
    options: [
      "Una parte del sistema nervioso central",
      "Una red de neuronas en el cerebro",
      "Es una división del sistema nervioso autónomo que prepara al cuerpo para situaciones de emergencia o estrés",
      "Un órgano encargado de regular la temperatura corporal"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "¿Qué función cumple el líquido cefalorraquídeo en el sistema nervioso?",
    answer: "Proteger y amortiguar el cerebro y la médula espinal",
    options: [
      "Regular la temperatura corporal",
      "Producir hormonas",
      "Proteger y amortiguar el cerebro y la médula espinal",
      "Transmitir señales eléctricas"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "¿Qué es la barrera hematoencefálica?",
    answer: "Una barrera de protección que regula el paso de sustancias desde la sangre al cerebro",
    options: [
      "Un órgano del sistema nervioso central",
      "Una red de neuronas en el cerebro",
      "Una barrera de protección que regula el paso de sustancias desde la sangre al cerebro",
      "Un fluido que ayuda en la transmisión de señales eléctricas"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "¿Qué es un impulso nervioso?",
    answer: "Una señal eléctrica que viaja a lo largo de una neurona para transmitir información",
    options: [
      "Una estructura del sistema nervioso",
      "Un proceso de digestión en el sistema nervioso",
      "Una señal eléctrica que viaja a lo largo de una neurona para transmitir información",
      "Un fluido que protege las células nerviosas"
    ]
  }
];